\documentclass[oneside,12pt]{book}

%%%%%==================== PAQUETES ====================%%%%%
\usepackage[utf8]{inputenc}

\usepackage{chapterfolder}
%\usepackage{wasysym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{listings}

\usepackage[table, xcdraw]{xcolor}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{lmodern}    
\usepackage{array,booktabs}
\usepackage{comment}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{graphics}
\usepackage{float}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{wallpaper}
\usepackage{longtable}

%%%%%==================== Elementos de Resumen.tex ====================%%%%%
\newcommand{\resumen}[1]{#1}

%%%%%==================== PAQUETES MATEMÁTICOS ====================%%%%%
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[framed, amsmath, thmmarks]{ntheorem}

%%%%%==================== COLORES ====================%%%%%
\definecolor{guinda}{RGB}{128, 0, 64}
\definecolor{titulo_portada}{RGB}{0, 0, 0}


%%%%%==================== MÁRGENES ====================%%%%%
\usepackage[
    left = 28mm,
    right = 41mm, 
]{geometry}
%%%%%==================== CONFIGURACIÓN DE TÍTULOS ====================%%%%%
\usepackage{titlesec}
\usepackage[Sonny]{fncychap}
\titleformat*{\section}{\normalfont\Large\bfseries\color{guinda}}
\titleformat*{\subsection}{\normalfont\large\bfseries\color{guinda}}
\titleformat*{\subsubsection}{\normalfont\normalsize\bfseries\color{guinda}}
\titleformat*{\paragraph}{\normalfont\normalsize\bfseries\color{guinda}}
\titleformat*{\subparagraph}{\normalfont\normalsize\bfseries\color{guinda}}

%%%%%==================== PORTADA ====================%%%%%

\newcommand{\varSubTitle}{}
\newcommand{\subtitle}[1]{\renewcommand{\varSubTitle}{#1}}

\newcommand{\varTitle}[1]{}
\let\varTitle=\title
\renewcommand{\title}[1]{%	
	\varTitle{{\Huge\color{titulo_portada}#1}%
	\\{\LARGE \color{guinda}\varSubTitle}~{}\bigskip\\\color{guinda}\rule{\textwidth}{1mm}}%
}
%%%%%==================== MACROS DE Elementos.tex ====================%%%%%
\newcommand{\elemento}[9]{
\begin{table}[H]
\centering

\begin{tabular}{|m{5cm}|m{10cm}|}
\hline
\rowcolor[HTML]{656565} 
{\color[HTML]{FFFFFF} Elemento} & \multicolumn{1}{l|}{\cellcolor[HTML]{656565}{\color[HTML]{FFFFFF} #1}} \\ \hline
Actores: &  #2\\ \hline
Objetivo: &  #3\\ \hline
Insumos de entrada: &  #4\\ \hline
Proveedores: &  #5\\ \hline
Productos de salida: &  #6\\ \hline
Cliente: &  #7\\ \hline
Recursos del proceso: &  #8\\ \hline
Interrelación con otros procesos: &  #9\\ \hline
\end{tabular}%

\end{table}

}

%%%%%==================== ENCABEZADO Y PIÉ DE PÁGINA ====================%%%%%
\pagestyle{fancy}
\fancyhead[LE]{\includegraphics[height=35pt]{Images/LOGOS/headerIPNL.png}} 
\fancyhead[RO]{\includegraphics[height=35pt]{Images/LOGOS/headerIPNR.png}} 
\fancyhead[RE]{} 
\fancyhead[LO]{} 

\addtolength{\headheight}{2\baselineskip} 
\fancyfoot[CO,CE]{{\tiny\color{titulo_portada}\em Av. Juan de Dios Bátiz esq. Miguel Othón de Mendizabal S/N Col. Lindavista, GAM, D. F. {\color{titulo_portada}} 57296000 Ext. 52005 }}
\fancyfoot[RO,LE]{\footnotesize\thepage}